烈顯倫︰特首任命處於一國兩制方針實施核心 不應受無理法庭訴訟干擾 法院不應容忍大律師們玩弄基本法

終審法院前常任法官烈顯倫以《選舉訴訟中的「頭腦發熱」》為題撰文，提及二○一二年時梁振英獲任命為特首引發的訴訟，指當時何俊仁和梁國雄提出的選舉呈請，對梁振英的指控沒有事實依據，亦遠遠超過了七個工作天的規定時限，令法院陷入了大律師所編織的爭論「蜘蛛網」中。他認為行政長官的任命過程必須是無縫銜接的，不受無理法庭訴訟的干擾。

根據《行政長官選舉條例》第三十四條，如對選舉過程中的不當行為存有質疑的真實理由，提出呈請的時限為選舉主任宣布獲勝者之日起七個工作日內。二○一二年梁振英的當選引發了三宗高等法院訴訟，分別由落選的候選人何俊仁和梁國雄提出。

烈顯倫認為，根據《行政長官選舉條例》第三十四（一）條，何俊仁的選舉呈請早已超過七個工作日時限，在中央正式任命梁振英後才提出，因此案件應就此終結，但法庭依然接納。

烈顯倫批評，法院陷入了大律師所編織的爭論「蜘蛛網」中，訴訟進入了一個「超空間」，法官已經完全喪失了感知現實的能力。他說，如果以根本事實作為一切的出發點，所有司法程式將在啟動數天內被駁回，而終審法院不僅未能發揮領導作用，還沉溺於徒勞之中，將法庭變成了一間講堂。他認為法院必須嚴格樹立法庭規矩，以防止大律師們「玩弄」《基本法》。他又認為，任命行政長官是涉及到兩個政府間關係的獨特事宜：中央人民政府和香港特區政府。它正處於「一國兩制」方針實施的核心。然而，在終審法院的判決中，卻並未瞥見這種理解。

烈顯倫問到，下屆特首選舉及任命將於大約一年後開始，若再出現類似一二年的法律質疑，法院會採取不同的做法嗎？

搏咩姐係中共眼中你條白皮狗有咩地位

基辛格嗰類

身在澳洲三日唔埋兩日出嚟寫文

佢係澳洲咩
唔驚比人踢走咩

奶共洋鬼子

(Viewpoint

同當年話中國應該一世行皇帝制嘅鬼佬一樣

支共最鐘意搵d白皮豬黎做遮醜布

佢算唔算外國勢力？算唔算干預中国內政？犯国安法？

咁有待研究

中共走狗烈顯倫，理鳩佢

法治地方點會亂嚟，所以佢定過抬炸彈啦！

烈顯倫同江樂士呢啲喺西方水平黎講只係十流法官同律師只有喺一啲野蠻國家先至有空間比佢地做山寨王喺到鳩up

嘩你將呢件垃圾同基辛格比

白皮豬要黎香港搏出位